淺談Mergers & Acquisitions/公司收購、合併及股份回購

more

其實要charge Insider trading係好難...
SFC一年問N單181, 你見一年都罰唔到幾多單
因為去到要坐監

lm 支持， m&a intern 係米好難入

聽教授講過SFC有套algorithm來keep track of insider trading activity

Not easy but achievable. Depends on which bank you are aiming.

如果aim boutique M&A house
三大/city/poly BBA, GPA過3.3, 做過下Big 4 intern/HSBC apprentice, 打一兩個case com, 再加solid finance & accounting skills就得.

For solid finance skills, just see if you can answer the following questions:
Walk me through a DCF (5 min)
What will happen to 3 statements if depreciation increases by 100 dollars? (3 min)

如果aim大行M&A就另一個講法

算數啦 我夠膽講99%都捉唔到
佢未又係一隻股票價格有異動 對番hkex個log再問證券行問181初步拎客資料 玩得太過份果啲就拎多啲客資料 問到盡再搵唔到啲咩就收皮 根本你玩得唔過份同埋太揚 好難charge得入 你有幾何見過莊家俾人捉？

arm ah
其實我對香港的莊家勢力幾有興趣
前排David Webb挑機粉哥單野好似玩得好大

樓主開呢類台係校園台jm9
呢個台得成班班on9係度玩互踩大學
識鬼M&A bb

我見之前有巴打講Equity Research幾多回應，所以想照版煮碗
可能高手未上綫

on9

睇到扯咗

Intern 都學到咁多嘢

Lau ming 學野

LM more

lm

打雜

樓主可留下tg 詳談嗎？因為本人都想投身M&A但無從入手

我都係打雜咋 上班台應該有好多i-bank巴打
Btw點解咁睇唔開入行

起碼你有實戰經驗嘛，我得上網學同睇⋯
我覺得M&A係真心有趣，可能我份人比較喜歡project-based 既野，之前做個d asset management 我反而覺得悶⋯

已留名

點解唔可以係到問大家都想知

有無多少少interview tips 下個星期去in但係自己stat底只係識好少finance

而加背緊dcf wacc個啲 唔知會問到幾深入 同埋finance news個啲除左睇ft有無其他推介

留名

因爲舊舖做大陸deal多，所以我通常返工會睇格隆匯同雪球
Professionally就會用database like Cap IQ，Bloomberg，FactSet，MergerMarket
平時for興趣就會睇nowwwhat同stockchat

小弟學生想學野
樓主你覺得DCF model有冇意義？個人覺得太多assumption，計出黎嘅EV 都唔會準啦，更何況環球經濟每一都變，啲accounting ratios 點可能定得準？我又點會知五年後嘅required return？

但其實我又唔知真正in practice cash flows 係點定，如果有time series 同stochastic process 應該會好啲

想問下巴打覺得未來m&a嘅trend會係點?

m&a 非bb啲工時大概係點?

多唔多本科非商科既人做？要用到既concept 係咪都係accounting or finance intro 教既野？有冇需要再advance d 既course experience?

~9am-1am

唔多見本科非商科的人
Solid accounting and finance skill is a must
一兩個4000-level的relevant course係prefer既

我同意眼睇貿易戰後無任何巨無霸級收購
你唔同意既話可能要QUOTE 新聞反證

內地嚴控敏感行業海外併購，房地產為重災區，隨着貿易戰升溫，美國海外投資委員會(CFIUS)亦加強審核海外資金收購美國資產交易。

普衡律師事務所合夥人管榮表示，內地的資本管制未有放鬆跡象，除非以「一帶一路」旗號投資，而內地資金的收購目的地，亦從美國轉至東南亞、歐洲等地。

該行另一名合夥人Derek Roth表示，愈來愈多美國賣家憂慮與中國買家交易，會因為審批時間延長，甚至資金不獲允許出境而增加不確定性，甚至有買家因此選擇出價較低者，只為避開中國對手方。至於中國買家，亦傾向不再追求極受注目的大刁(Trophy deals)，而轉向作較小型的戰略性投資。

即使中國收購減少，美國併購的交易作價亦獲其他海外買家承接。普衡律師事務所全球地產業務前主席Philip Feder指出，日本政府退休金投資公司(GPIF)及挪威、南韓等地的機構投資者，正積極參與美國物業市場「填補空隙」